［MTR] 港鐵員工致香港市民書

致香港市民：

【保障乘客及職員安全以及還前線員工一個公道】

我們是一群熱愛香港的港鐵職員，年資有深有淺，來自不同的工作崗位和職級。港鐵是屬於香港人的鐵路，我們雖然沒有祟高的理念，但從加入公司起便推崇公司宣傳的安全文化，務求為廣大乘客提供安全、便利的鐵路服務。

自六月九號以來，社會的一連串反送中示威及公民抗命行動遍地開花。示威者采取和平理性，針對政權的方法表達意見，經歷一百萬，二百萬市民走上街頭的民意怒吼，政府卻依然漠視民意，堅拒撤回送中條例。警察針對示威者濫用暴力，視市民如敵人，視公義如草芥，更令一衆港人心寒。

更甚者，對於近日於元朗發生之無差別襲擊，我們表示極度痛心及憤慨。從各大媒體的現場片段清晰可見，一群身穿白色上衣的有組織人士在西鐵元朗站、車廂甚至街頭不斷以藤條及鐵通等武器無差別地毆打手無寸鐵的市民，不論身份，年齡，無一倖免，對其身體造成多處傷害，行為令人髮指，我們予以最嚴厲的譴責。

我們懇請各位毋忘初衷，注意安全，兄弟爬山，各自努力。過去五年的失敗告訴我們，互相分化指責的結果只會失敗收場。

我們亦促請政府聆聽社會各界意見，制止社會撕裂。以廣大市民安危為首要任務的精神，盡快將所有涉事襲擊者繩之於法，成立獨立調查委員會，還各方一個公道，避免同類事件再次發生，以保社會安寧。

我們亦對元朗恐襲當日的車務控制中心，作出相關指令的人員而使前線員工無辜受廣大市民指控而感到強烈不滿。我們明白這次事件絕為罕見，但請公司公佈事件的來龍去脈，為坊間的謠傳辟謠，對車務控制中心的人員加強培訓，還現場員工一個清白。

我們會繼續貫切"真·心繫生活每一程"的精神，去幫助每一位有需要的乘客。請各位支持我們的工作，在大家有需要時，我們定必盡自己所能，伸出援手。

一群熱愛香港的香港鐵路有限公司員工上

[知己知彼]進入三毛思考領域，請連仔幫手

幫手推上熱門

小弟愚見，計畫可以如下：

726公務員及全港三罷 響應機場集會 要求肥仔聰726 5:00pm 前出黎回應36槍及委任証&狗仔編號問題

727元朗反黑大遊行 全城和理非對抗恐懼 向白色恐怖說不 一齊黎入黑前一齊走 再設港府728 2:00pm前死線回應5大訴求

728港島升級 對準政權 禮賓府/終審法院

推呀!

push

推

樓主好波好撚多

係咪未po曬啲相

好多

香港人日程表提醒事項
[更正] 7月26 香港國際機場集會

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

警黑合作，香港政權真面目
(超級Backup台)(721)上環+元朗

(721)上環+元朗backup片

【元朗黑夜】目前最完整時序，出現「神秘一小時」！

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

一定要推

PUSH

香港人加油！！！

前線職員唔係替死鬼，唔係炮灰，高層唔能夠將責任推落前線員工到!香港地鐵 草菅人命！

推！

我唔係五毛，我唔會好怪責當時的車務員，不過佢地真係冇sense

最大問題係港鐵應該同克警割蓆啦，屌

Push

前線員工唔係炮灰
麻煩港鐵交代當日真相 還前線清白

垃圾高層想推個波俾站同車佬食？

我們非常憤怒

推

要求圖文並茂地交代元朗恐襲既經過
清楚交代所有決定係邊個指示
唔好再搵前線黎做擋箭牌

全世界都反了 好感動

前線同乘客一樣唔想死
但警察呢，死左去邊
冇晒人手咪玩啦

推 控制中心擺明可以睇到車站同月台cctv, 憑咩推俾前線食唔好當我地弱智

推💪💪💪 請盡快清楚交代事件，唔好令前線同事繼續做磨心，日日比人屌老母😢

支持

connected
光復香港
時代革命

好波，連公司印都有

就算出現恐怖襲擊
港鐵還是會繼續加價

強推

唔好推前線送死
正是回應

良知！

叫你地d企企人唔好阻住我地阻止車門關閉

夠唔夠膽港鐵罷工or不合作運動？

罷緊

要求mtr公開車長站員與occ既全段錄音及cctv
並公開讉責黑警

唔知大家記唔記得
之前遊行金鐘上車都會有港鐵車長嗌咪打氣

支持

利申:員工

好多

針對高層

岩岩係唔係總部出黎？

係出嚟一齊圍

推！！

港鐵係成個運動一直扮演最撚仆街既角色

616 個個車長廣播

內容有啲似今朝政府文書人員嗰封.....

推 唔知前線有冇人係仆街 但所有高層都係仆街

直播見到咁多其他員工係度笑
咩意思

多口問句 啲證點解有啲入卡套有啲用膠袋 即係唔係全部員工都要掛證喺心口架

唔好意思!!
後日0726就係機場集會!!!
機場有無數外國旅客!!!
係對外發出香港嘅SOS求救訊號嘅大好機會!!!
一定要搞大佢!!!
宜家一齊推↓↓↓

❲0726機場❳ 多國語言 發動全球文宣

[繼續開花] 到我地機師做野喇

加油！

其他員工唔講，果日個車長完全係幫兇，如果果日有人死佢都係兇手

岩喇岩喇，大家集中火力

咁大間公司一定有不同立場嘅

我冇野講

幫朋友擺：

好多深藍廢老做前線

站長死撚咗呀 點解一句廣播都冇造

絕對支持大家不合作運動及包圍總部行動

就算麻煩 大家都會包含
因為呢個政府係首先製造麻煩在先！

樓主好波

好多
推啊！

繼續推

我無野講

好少綠卡

到而家都咁真係冇良心

絕對支持大家不合作運動及包圍總部行動

就算麻煩 大家都會包涵
因為呢個政府係首先製造麻煩在先！

狗鐵高層出嚟交代

支持下
不過唔好唔記得
最終都係警察問題

多到

Pish

有冇跟到之後話call999嘅事？
手足冇事嘛？

Hoball，要求你地老細交代

多謝你地
有晚金鐘食飯夜左走
你地企晒係入口叫人跑落去唔好 miss 尾班車
真心感激

銷左案

狗鐵仲想推卸責任

而家好似唔係咁關個女車長事

多謝你地

有冇巴打可以整個遍地開花合集真係好治癒

Thank you all

元朗站白衣人打人 站長車長港鐵絕不無辜

支持港鐵不合作運動，香港人唔想返工

多謝港鐵員工

唔該嗮巴打

咁多

大家冇事就好

哦

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

藍絲文宣！

推

希望各位同事支持下
再係咁黨鐵落去
我地遲早同警察一樣變過街老鼠

柚木巴

多謝你地

光復香港 時代革命

港鐵職員可否向港鐵集體施壓？

pish

太多奴隸會幫手返工
無用

嘩！好玩呀！
🍰 🍰 🍰 🍰 🍰

只要車長擺工
全香港就會成功擺工

要求港鐵出來交代
不要放員工上前線受罪

推，班人靜係識推下面啲人去死 屌佢

巴絲加油

加油

遍地開花

咁黑警呢？

勁撚到

代朋友出

自貼 推

其實港鐵肯集體罷工，我諗個影響會好有效果

本身入嚟想屌
但見到咁多相係手足
即刻眼濕濕

不合作運動從來都默默參與，甚至有車長教路！
但罷工的話，各位手足會冇左運輸工具，落唔到山好大鑊！
利申：車長

多謝所有MTR 前線員工, 辛苦你地啦

班老屎忽已經屌緊個post，話玩鳩自己友，係休息室屌到恆，話知道邊個post證實屌柒佢

呢啲係唔係犬儒？

小畫家都有得轉方向啦

有乜用，加大民怨？

和理非，要求政府回應市民訴求！

加油 支持!!!!

唔會成事，信我！
利申：車長

係

雖然今次嗰兩個職員太過份
但我永遠都會記得金鐘個哥哥同我講話記得有咩就入去避下呀

官逼民反

我當然知道，啲工會都唔團結

港鐵員工唔係市民？

認同

跳閘/綠卡唔拉ok?

各位
可唔可以請你地放埋上Twitter

你放上Twitter絕對可以制造更多Noise
唔該

大家一齊上Twitter
因為多你一個聲音
真係多左好多好多!!

光復香港
時代革命
#FightforFreedom
#StandwithHK

點教路

工會垃圾都係其次，狗鐵經過八十年代罷工之後，已有機制應付，始終唔可以說服到大多數

撐你地

#67

睇左咁多個前線員工證post
最少真係黑警
得一兩張委任證

Fact check唔到，如果呢位staff講既屬實女車長真係好無辜，而家仲要起晒底

各位兄弟加油，支持你地

資深會員

就退休就死埋一二面啦
而家自己友俾人擺上枱
係咪同事黎架？

up

大家要加油！
一個都不能少！
千祈唔可以再做傻事，齊上齊落
香港人加油！手足加油！

作出相關指令的人員

who?

上啊

好多張證有啲眼濕濕
每一個願意表達既聲音都好重要，多謝你地

好多圖

官黑勾結可恥，推翻港共政府

蛇20都算係前線啦，搵佢地嘈都係無用

好多呀

N展都出埋黎

Noted with thanks
繼續塞爆佢

隔離個post仲係度咬住個女車長唔放

官黑勾結，人神共憤

多謝各位港鐵員工
高層推前線食死猫好可恥
今日唔出聲
高層只會越做越離譜
一定要佢地負責

好感動

支持
前線我接觸到既同事都支持反送中5大訴求
請對準政權同高層

痴撚線反了反了

有站長

站長支持

多謝各位mtr員工

推佢出黎 佢都係想一夜成名啫

返工最愛屌廢老

無畏無懼 727元朗見

啲廢老到頂 返工心態返黎R
要佢做嘢梗係屌尻人啦

group埋所有相砌張大圖會唔會震撼D？

大大力推

支持港鐵員工罷工抗爭

好想屌撚死佢地 阻撚住地球轉

撐
______________________________
香港加油
香港 雙普選

真係唔好咁做啊 真係會搞冧條綫架

利申：小站員

我只可以話呢間公司除左班後生(最小我果度都係 其他部門唔知) 好多都係藍到仆街

其實我地成班後生少少既N展仔個個都好黃
係office成日第二個芒開直播

真connect

屌佢 上左年紀d廢老深藍到痴線！元朗單野都仲講緊係班黑衫人入去聊交打，抵死

香港學生多謝你們

我識果d m20都係藍到仆街，你咁好彩既

果啲上左年紀嘅站長如果係深藍嘅話 仲好中意係站搞男女關係

MTR 好多人

Thank you so much!

最小呢度嘅職員一定支持香港人

我地件恤衫就係黃，只係班㭍頭忘記初心！

可能佢哋剩係記得以前果件藍色

lm

香港加油

感動

加油！！
公司不代表我

前線站員支持不合作運動

[img]
[/img]

因為佢跟本無權決定清客

我果邊好和諧，全部黃底。

we connect

我冇嘢講

pishhhhhhh

不受傷
不被捕
一個都不能少

真係睇地方 612同721
咁o岩經過兩個地頭

一個直頭拎埋公司物資
叫我拎去金鐘 齊齊睇直播

另一個就假新聞當飯食
互相share假錄音比我聽
1215食完飯圍埋睇TVB邊屌邊頭

我好想長留係黃色既地方
起碼有得理性討論學野、再組隊刷副本

我屌你老味有無咁能型棍呀！！

香港人加油

補番張先，香港人加油！

Free Hong Kong

感動!!

From 前線小薯

幫朋友post

仲心諗咁老實藍絲

唔好意思借一借位
728中上環遊行！！
元朗重要，上環同樣重要

入去幫手一齊推啊！！

728上環公海 -
channel -
文宣 -

前員工入黎打氣

佢地只係識爭取加人工

一堆波板糖

波板糖冇呢張員工証的，有呢張証既都係正式錄用既全職員工

時間無多，
幫手推翻機場集會行動post上熱門
機場就係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢
減怛機倉清理
冇人維修飛機
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響
到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:

黑警合作必須徹底清算

一齊罷工

見到有s30或以上

出黎舉兩下牌 叫兩句加薪8%就收隊去飲茶lor

Ok 我錯

千其唔好甘做呀

仲有個jcc 解散左佢啦

哪快點叫高層交人出來

認真 呢堆攻略似搞鳩車長多啲
佢都講明會唔熟 無經驗handle
到時爆大獲高層又卸哂落前線

唔好以為S40 M10 M20好大 都係小薯

支持港鐵員工擺工。發動按章工作

係咪可以提供果條鎖匙

真post要推，咪推假post

我唔係

JCC小事SCC先係重點。

SCC好多都藍。

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

我嘈過佢地好多鑊

自已拉票做JCC啦，我上年屌過幾次之後比人放咗上檯。

希望有更多綠衫走出嚟

跟本個個心中對社會都有一份關心同一份衝動 好想幫助呢個城市同下一代 只不過因為份工同要照顧家庭先避迫或避談 而家一句可以係連登說出 大家都想講 全賴有你 熱我心窩

做細既未必出到聲
大家都明 多謝你地
最緊要唔好比高層洗腦

仲有好多冇lihkg ac既老一輩同事支持我地 都希望自己既下一代可以係自由既社會成長！！！

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[文宣圖集] 727 光 復 元 朗 !!!! 唔好再搞錯728 !!!!!!

希望有更多同事可以齊上齊落
經過元朗呢件事
你仲要紂為虐嗎？

支持還原元朗站暴力事件真相
還前線員工公道

要求垃圾政府回應五大訴求
時代革命 光復香港!

好感動 睇到越來越多人表態

推！！！！！

老屎忽

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[置頂] 727元朗 不反對3PM 自發11AM 水邊村 講咁多搞清楚時間先啦

代友post

[member］ [/member]

超想知
個站長
點解唔做廣播？

師兄

基本上成個office都係反送中,係得兩個老細係深藍